<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stephanie Orellana</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Stephanie Orellana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¡Hola blogdown!</title>
      <link>/posts/hola-blogdown/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hola-blogdown/</guid>
      <description>Aprovechando que se abrieron las postulaciones para las becas de diversidad rstudio::conf(2020) asistí a la mentoría de R-Ladies Santiago en donde aprendimos a sistematizar nuestros proyectos mediante una página web usando el paquete blogdown.
Así que me animé a hacer una web personal en donde ir escribiendo sobre todas las nuevas cosas que voy aprendiendo en el extenso universo de R. Esta primera entrada es acerca de blogdown y lo fácil que es hacer un sitio web con conocimientos mínimos de css o html, aunque sí es necesario saber cosas de R y R markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projectos</title>
      <link>/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/</guid>
      <description>Cursos y talleres  R-Ladies Santiago - Taller sobre datos espaciales (Octubre 2019)
 Curso &amp;ldquo;Ciencia de datos en Recursos Naturales&amp;rdquo; - Facultad de Agronomía e Ing. Forestal UC (segundo semestre 2019)
  Presentaciones en Conferencias  Latin R 2019 - Utilizar R como un Sistema de Información Geográfica y hacer análisis reproducible.
 satRDay Santiago 2018 - Evaluando tendencias recientes en índices agroclimáticos utilizando imágenes satelitales MODIS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mí</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Soy de Santiago de Chile.
Soy Ingeniera Agrónoma y me dedico a la Ciencia de Datos con enfoque en los Recursos Naturales. Mi mayor interés son los datos espaciales y la visualización de datos, así como todo lo que el mundo de la programación tiene para ofrecer.
Actualemnte trabajo como Data Scientist en Cienciambiental Consultores y realizo el curso de Ciencia de Datos en Recursos Naturales en la Facultad de Agronomía e Ingeniería Forestal de la Universidad Católica de Chile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stephanie Orellana</title>
      <link>/home/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/home/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>